拜拜～Android Beam 下一版Android系統將移除此功能

Android 俠快快出來講兩句

從2011年隨著Android 4.0 Ice Cream Sandwich更新一同釋出的Android Beam功能，是提供使用者能藉由NFC近距離感應，讓兩隻Android手機能彼此快速藉由藍牙通訊傳送檔案。不過，由於近年來並未獲得太多OEM廠商青睞，加上Google本身也不怎麼著重推廣此項功能應用，因此預期將會在下一版Android作業系統，亦即Android Q取消此項功能。

雖然說可藉由NFC近距離感應傳輸檔案，但其實受限藍牙傳輸頻寬大小，實際上Android Beam並不支援檔案太大內容，因此後續不少OEM廠商如三星便將通訊技術調整為Wi-Fi，推出名為S Beam的高速傳輸功能，藉此取代預設使用的Android Beam。

或許因為上述原因，除非OEM廠商特別調整傳輸技術，否則以Android Beam實際使用效果，其實並沒有太大實用性，畢竟說穿了只是讓藍牙傳輸變得相對容易，但OEM廠商如果要使用此項功能，還必須額外申請NFC規格認證，確保符合Google認定標準才能使用此項功能，使得Android Beam在後續並未獲得諸多OEM廠商青睞，就連Google本身後續也幾乎不再特別提起此項功能。

而可能因為目前網路傳輸技術、資源越來越普及，多數資料內容都已經可以直接透過雲端共享使用，因此點對點的傳輸使用需求相對變得較少，甚至有其他應用服務可以取代Android Beam技術應用，因此Google或許將會在下一版Android Q移除Android Beam功能。

不過，現階段還不確定Google是否確定移除Android Beam功能，但理論上就算少了這項功能也不會造成太大影響。

Wifi-Direct正啲

唔換新功能ifandog邊有得抄黎當新科技?

就連Google本身後續也幾乎不再特別提起此項功能。

個功能由4.0已經存在, 有需要9.0再提一次咩?

以為𠵱個功能已經冇咗...

我想佢加埋wifi direct 落去多啲

airdrop咪用緊藍芽同wifi

Android狗會同你講早你apple幾個月出個垃圾功能 apple就係抄

Android Beam呢個詞剩係會係an狗死撐android有airdrop同類功能時出現

幾時引入Android drop?

又想抄iphone整個 android drop

用nfc黎連藍芽好撚有趣呀

多謝Sony發明

時光機系列
Google Galaxy Nexus android 4.1 2012年 坐時光機抄2013年iPhone ios7 airdrop

Transfer between two iOS devices
To transfer data between two iOS devices, the following devices apply to these requirements:

Running iOS 7 or later:

iPhone: iPhone 5 or later

iOS 7 is the seventh major release of the iOS mobile operating system developed by Apple Inc., being the successor to iOS 6. It was announced at the company's Worldwide Developers Conference on June 10, 2013, and was released on September 18, 2013

Mobile devices

An icon to indicate Wi-Fi Direct operation under Android.
Google announced Wi-Fi Direct support in Android 4.0 in October 2011. While some Android 2.3 devices like Samsung Galaxy S II have had this feature through proprietary operating system extensions developed by OEMs, the Galaxy Nexus (released November 2011) was the first Android device to ship with Google's implementation of this feature and an API for developers.

File sharing applications on Android and BlackBerry 10 devices could use Wi-Fi Direct, with most Android Version 4.1 (Jellybean), introduced in July 2012, and BlackBerry 10.2 supported. Android version 4.2 (Jellybean) included further refinements to Wi-Fi Direct including persistent permissions enabling two-way transfer of data between multiple devices.

file go 出左用埋wifi direct 仲用android beam做乜

得啦支那仔

Airdrop初始版本係2011年wo🤔

講開又講
有冇啲app可以做到android drip去iOS？（或者調番轉）

*drop

哩個世界有樣野叫 aidroid , 連監獄ios 都可以直達互通 idog 其實可唔可以update下Ｄ 2018 an機知識先出黎柒

哩個世界有樣野叫 airdroid , 連監獄ios 都可以直達互通 idog 其實可唔可以update下Ｄ 2018 an機知識先出黎柒

telegram
send anywhere

ios唔裝既話an 機send唔send到比ios

我一開始已經係用SUPER BEAM